[好想要吧?] 22歲龜癡全屋逾40隻陸龜 大盾臂龜住700呎花園

「其實龜住的地方真的比我的房間及屋更大。」22歲的Oscar家中飼養大大小小逾21隻陸龜，包括能長至30厘米長的印度星龜、豹紋陸龜、紅腿象龜，及逾60厘米長又名非洲盾臂龜的蘇卡達象龜，甚至有一隻世界第二大陸龜、成體能長達120厘米的亞達伯拉象龜。從約12歲開始飼養第一隻非洲盾臂龜起，Oscar就跟爸爸一起不斷在屋前花園擴建龜舍，現時已經逾700呎。在未來當龜繼續成長，就要再鋪設新草皮，將更多位置撥給龜。「龜都好像家人，最希望是每隻都健康。」Oscar最初開始養陸龜的，當時網上養陸龜的資訊並不多，他就拿着字典上外國網站，學習如何將龜養得健康漂亮。

在香港有不少人養非洲盾臂龜，最初細細隻時覺得很可愛，但牠們長大後卻因體型太大而要送養。他認為香港真的不太適合飼養非洲盾臂龜，因為很多人只能在室內飼養，然而牠們須要走在泥地、要每天曬太陽、破壞性高，亦須要讓牠們有大量活動的空間。「如果牠們常在室內走階磚地，長年累月滑着腳般行走，盆骨的位置會下陷，對牠們生長不好、會撐不起自己身體。」Oscar亦有盡量幫助龜友收留棄龜，因此家中亦越來越多的非洲盾臂龜與豹紋陸龜。「陸龜買的時候就要預養牠一世，而不是養至某一個大小就賣掉牠或者轉送給朋友，始終養動物真是對牠一生一世的承諾。」Oscar最近亦開設Facebook專頁「Oytp_tortoise」，希望跟龜友分享更多關於飼養陸龜的正確資訊。

正常人既屋根本應該就係咁大

養緊4隻龜

有無幫佢地改名同認唔認到佢地？

車厘龜巴打

陸龜可以成百歲架啵
真係一代傳一代咁養？

龜龜

我識自己去廁所同食野，養我好沒

一定收起晒啲1仔先做訪問

有d似蔡加讚

想要條仔多啲仲要係黃

遺言：記得..幫我...照顧隻......龜

第日生個仔：嘩老豆你真係好帶挈，我自己都未養得掂要同你湊40隻龜

條仔屋企咁撚有錢驚條春咩

首先要有個有錢daddy

佢屋企最好無買期油就係